Lieber ADJA O
Herr NN O
Horkheimer NE B-PER
, $, O
diesen PDAT O
Augenblick NN O
höre VVFIN O
ich PPER O
zu PTKZU O
meiner PPOSAT O
Freude NN O
, $, O
daß KOUS O
Sie PPER O
im APPRART O
Laufe NN O
des ART O
August NN O
nach APPR O
Europa NE B-LOC
kommen VVFIN O
. $. O 

Ich PPER O
hoffe VVFIN O
, $, O
das PRELS O
bedeutet VVFIN O
daß KOUS O
ich PPER O
Sie PPER O
noch ADV O
in APPR O
diesem PDAT O
oder KON O
Anfang NN O
des ART O
nächsten ADJA O
Monats NN O
sehe VVFIN O
. $. O 

Ich PPER O
stelle VVFIN O
darum PROAV O
die ART O
Gegenstände NN O
, $, O
über APPR O
die PRELS O
ich PPER O
Ihnen PPER O
dieser PDAT O
Tage NN O
brieflich ADJD O
berichten VVINF O
wollte VMFIN O
, $, O
zurück PTKVZ O
und KON O
beschränke VVFIN O
mich PPER O
darauf PROAV O
, $, O
Ihnen PPER O
zu PTKZU O
sagen VVINF O
, $, O
wie PWAV O
sehr ADV O
ich PPER O
mich PRF O
über ADV O
das ART O
bevorstehende ADJA O
Erscheinen NN O
des ART O
`` $( O
Fuchs NE B-LIT
'' $( O
freue VVFIN O
. $. O 

Ihren PPOSAT O
Aufsatz NN O
'' $( O
Traditionelle ADJA B-LIT
und KON I-LIT
kritische ADJA I-LIT
Theorie NN I-LIT
'' $( O
habe VAFIN O
ich PPER O
gelesen VVPP O
; $. O
wie PWAV O
Sie PPER O
vermuten VVINF O
werden VAFIN O
mit APPR O
gänzlicher ADJA O
Zustimmung NN O
. $. O 

Wie PWAV O
Sie PPER O
die ART O
Atmosphäre NN O
, $, O
in APPR O
der PRELS O
unsere ADJA O
Arbeit NN O
vor APPR O
sich PRF O
geht VVFIN O
, $, O
kennzeichnen VMFIN O
und KON O
welche PWAT O
Ursachen NN O
Sie PPER O
ihrer PPOSAT O
Isolierung NN O
geben VVFIN O
, $, O
betrifft VVFIN O
mich PPER O
besonders ADV O
. $. O 

Wir PPER O
werden VAFIN O
gewiß ADV O
auch ADV O
von APPR O
diesen PDAT O
Dingen NN O
sprechen VVINF O
. $. O 

Ich PPER O
verlasse VVFIN O
Paris NE B-LOC
vermutlich ADV O
am APPRART O
gleichen ADJA O
Tage NN O
wie KOKOM O
Wiesengrund NE B-PER
, $, O
nämlich ADV O
am APPRART O
12ten ADJA O
. $. O 

Mein PPOSAT O
Sohn NN O
ist VAFIN O
mittlerweile ADV O
in APPR O
San NE B-LOC
Remo NE I-LOC
angekommen VVPP O
. $. O 

Ich PPER O
werde VAFIN O
mir PPER O
selbst ADV O
ein ART O
Urteil NN O
über APPR O
seine PPOSAT O
jüngste ADJA O
Entwicklung NN O
zu PTKZU O
bilden VVINF O
suchen VVINF O
. $. O 

... $( O
Darf VMFIN O
ich PPER O
Sie PPER O
bitten VVFIN O
, $, O
mir PPER O
sogleich ADV O
nach APPR O
Ihrer PPOSAT O
Ankunft NN O
- $( O
wenn KOUS O
nicht PTKNEG O
noch ADV O
von APPR O
New NE B-LOC
York NE I-LOC
aus APPR O
- $( O
zu PTKZU O
schreiben VVINF O
, $, O
wo PWAV O
und KON O
wann PWAV O
ich PPER O
Sie PPER O
treffen VVINF O
kann VMFIN O
? $. O 

Bitte ADV O
gehen VVFIN O
Sie PPER O
davon PROAV O
aus PTKVZ O
, $, O
daß KOUS O
ich PPER O
ohne APPR O
Schwierigkeiten NN O
von APPR O
einem ART O
Tag NN O
auf APPR O
den ART O
andern ADJA O
kommen VVINF O
kann VMFIN O
, $, O
und KON O
zwar ADV O
ebensowohl ADV O
nach APPR O
Genf NE B-LOC
wie KOKOM O
nach APPR O
Paris NE B-LOC
. $. O 

Mit APPR O
herzlichem ADJA O
Gruß NN O
Ihr PPOSAT O
Walter NE B-PER
Benjamin NE I-PER
