Lieber ADV O
Alfred NE B-PER
, $, O
ich PPER O
hatte VAFIN O
die ART O
Freude NN O
, $, O
Deinen ART O
Brief NN O
an APPR O
der ART O
angegebenen ADJA O
Stelle NN O
zu PTKZU O
finden VVINF O
. $. O 

Mit APPR O
Ruhe NN O
und KON O
aller PIAT O
Aufmerksamkeit NN O
habe VAFIN O
ich PPER O
ihn PPER O
gelesen VVPP O
und KON O
daraus PROAV O
entnommen VVPP O
, $, O
mit APPR O
wie KOKOM O
kluger ADJA O
Hand NN O
Du NE O
die ART O
zarte ADJA O
Flamme NN O
der ART O
Hoffnung NN O
vor APPR O
dem ART O
Windstoß NN O
der ART O
Zeitgeschichte NN O
beschützt VVPP O
. $. O 

Ich PPER O
wünsche VVFIN O
Dir PPER O
einen ART O
häuslichen ADJA O
, $, O
wohlbestellten VAFIN O
Kamin NE O
, $, O
in APPR O
dem ART O
sie PPER O
eines ART O
guten ADJA O
Tages NN O
zündet VVFIN O
. $. O 

Und KON O
wie PWAV O
sieht VVFIN O
es PPER O
mit APPR O
mir PPER O
aus APPR O
? $. O 

So ADV O
daß KOUS O
man PIS O
wirklich ADJD O
Bedenken NN O
haben VAFIN O
muß VMFIN O
, $, O
einem ART O
lebensklugen ADJA O
Manne NN O
wie KOKOM O
Dir PPER O
im APPRART O
Langen ADJA O
und KON O
Breiten ADJA O
davon PROAV O
zu PTKZU O
erzählen VVINF O
. $. O 

Wenn KOUS O
mir PPER O
einer ART O
erklärte ADJA O
, $, O
ich PPER O
könne VMFIN O
von APPR O
Glück NE O
sagen VVFIN O
, $, O
in APPR O
der ART O
herrlichsten ADJA O
Gegend NN O
- $( O
und KON O
San NE B-LOC
Remo NE I-LOC
ist VAFIN O
wirklich ADJD O
besonders ADV O
schön ADJD O
- $( O
ohne APPR O
tägliche ADJA O
Lebens- TRUNC O
und KON O
Existenzsorgen NN O
meinen VVFIN O
Gedanken NN O
promenierend ADJD O
oder KON O
schreibend ADJD O
nachgehen VVINF O
zu PTKZU O
dürfen VVINF O
- $( O
was PWS O
sollte VMFIN O
ich PPER O
dem ART O
Mann NN O
erwidern VVINF O
. $. O 

Und KON O
wenn KOUS O
ein ART O
anderer ADJA O
sich PRF O
vor APPR O
mir PPER O
aufbaute VVFIN O
, $, O
um KOUI O
mir PPER O
ins APPRART O
Gesicht NN O
zu PTKZU O
sagen VVINF O
, $, O
es PPER O
sei VAFIN O
ein ART O
Elend NN O
und KON O
eine ART O
Schande NN O
, $, O
so ADV O
gleichsam ADJD O
in APPR O
den ART O
Trümmern NN O
seiner PPOSAT O
eignen ADJA O
Vergangenheit NN O
sich PRF O
einzunisten VVINF O
, $, O
fern ADJD O
von APPR O
allen PIAT O
Aufgaben NN O
, $, O
Freunden NN O
und KON O
Produktionsmitteln NE O
- $( O
vor APPR O
dem ART O
Mann NN O
würde VAFIN O
ich PPER O
erst ADV O
recht ADV O
betreten VVPP O
schweigen VVINF O
. $. O 

Natürlich NE O
bin VAFIN O
ich PPER O
um APPR O
das ART O
tägliche ADJA O
Pensum NN O
nicht PTKNEG O
in APPR O
Verlegenheit NN O
. $. O 

Aber KON O
es PPER O
wäre VAFIN O
an APPR O
der ART O
Zeit NN O
, $, O
es PPER O
wieder ADV O
einmal ADV O
von APPR O
weitem ADJA O
und KON O
aus APPR O
dem ART O
Ganzen NN O
her PTKVZ O
zu PTKZU O
bestimmen VVINF O
; $. O
wie PWAV O
sehr ADV O
, $, O
das ART O
erkenne ADJA O
ich PPER O
, $, O
seitdem KOUS O
ich PPER O
begonnen VVPP O
habe VAFIN O
, $, O
meine PPOSAT O
Studien NN O
zu PTKZU O
den ART O
`` $( O
Passagen NN B-LIT
'' $( O
genau ADJD O
und KON O
systematisch ADJD O
durchzugehen ADJA O
. $. O 

Leider ADV O
besteht VVFIN O
nicht PTKNEG O
die ART O
geringste ADJA O
Aussicht NN O
, $, O
meinen VVFIN O
Aufenthaltsort NN O
in APPR O
absehbarer ADJA O
Zeit NN O
frei ADJD O
wählen VVINF O
zu PTKZU O
können VMINF O
; $. O
ich PPER O
werde VAFIN O
froh ADJD O
sein VAINF O
müssen VMFIN O
, $, O
wenn KOUS O
ich PPER O
ihn PPER O
wechseln VVFIN O
kann VMFIN O
. $. O 

Ob KOUS O
es PPER O
im APPRART O
übrigen ADJA O
wieder ADV O
in APPR O
nördlichem ADJA O
Sinne NN O
geschehen VVINF O
wird VAFIN O
, $, O
ist VAFIN O
zweifelhaft ADJD O
- $( O
seit APPR O
Brecht NE B-PER
in APPR O
London NE B-LOC
ist VAFIN O
- $( O
wo PWAV O
er PPER O
sich PRF O
offenbar ADJD O
immer ADV O
noch ADV O
aufhält VVFIN O
- $( O
ist VAFIN O
keinerlei PIAT O
Nachricht NN O
von APPR O
ihm PPER O
zu PTKZU O
erhalten VVINF O
. $. O 

Kurz ADJD O
, $, O
um KOUI O
die ART O
Möglichkeit NN O
eines ART O
bürgerlich-geselligen ADJA O
Umgangs NN O
, $, O
der ART O
mir PPER O
hier ADV O
vollkommen ADJD O
abgeht VVFIN O
, $, O
beneide VVFIN O
ich PPER O
Dich PPER O
nicht PTKNEG O
wenig ADV O
. $. O 

Entschädigt PPER O
werde VAFIN O
ich PPER O
in APPR O
den ART O
nächsten ADJA O
Tagen NN O
durch APPR O
Stefans NE B-PER
Kommen NN O
werden VAINF O
, $, O
der PRELS O
die ART O
Weihnachtsferien NN O
hier ADV O
zubringen VVINF O
wird VAFIN O
, $, O
um KOUI O
Ostern NN O
, $, O
wenn KOUS O
irgend ADV O
möglich ADJD O
, $, O
auf APPR O
eine ART O
hiesige ADJA O
Schule NN O
überzugehen VVINF O
. $. O 

Daß KOUS O
Du PPER O
von APPR O
Deiner ART O
alten ADJA O
Gewohnheit NN O
, $, O
mich PPER O
zu PTKZU O
beschenken VVINF O
, $, O
noch ADV O
immer ADV O
nicht PTKNEG O
lassen VVINF O
kannst VMFIN O
, $, O
habe VAFIN O
ich PPER O
mit APPR O
seltner PPOSAT O
Freude NN O
vernommen VVPP O
. $. O 

Ich PPER O
hätte VAFIN O
Lust NN O
, $, O
mich PPER O
wieder ADV O
einmal ADV O
von APPR O
Hand NN O
zu PTKZU O
Hand NN O
bei APPR O
Dir PPER O
zu PTKZU O
bedanken VVINF O
- $( O
beziehungsweise KON O
den ART O
Bilderbogen NN O
an APPR O
Ort NN O
und KON O
Stelle NN O
in APPR O
Empfang NN O
zu PTKZU O
nehmen VVINF O
- $( O
aber KON O
es PPER O
ist VAFIN O
doch ADV O
sehr ADV O
zweifelhaft ADJD O
, $, O
ob KOUS O
die ART O
Küste ADJA O
mich PPER O
bis APPR O
zu APPR O
Dir NE O
geleiten VVFIN O
wird VAFIN O
. $. O 

Dazu PROAV O
kommt VVFIN O
, $, O
daß KOUS O
die ART O
so ADV O
tief ADJD O
in APPR O
mich PPER O
eingegrabnen VVFIN O
Linien NN O
Ibizas APPRART B-LOC
in APPR O
der ART O
letzten ADJA O
Zeit NN O
in APPR O
schmerzhaften ADJA O
Konfigurationen NN O
sich PRF O
zusammengezogen VVINF O
haben VAFIN O
. $. O 

Damit PROAV O
meine PPOSAT O
ich PPER O
nicht PTKNEG O
nur ADV O
und KON O
nicht PTKNEG O
an APPR O
erster ADJA O
Stelle NN O
den ART O
Tod NN O
von APPR O
Jean NE B-PER
Jacques NE I-PER
Noeggerath NE I-PER
- $( O
weil KOUS O
aber ADV O
dessen PDS O
Lebensfaden NN O
zufällig ADJD O
durch APPR O
einen ART O
Knoten NN O
des ART O
meinigen ADJA O
lief VVFIN O
, $, O
hat VAFIN O
mich PPER O
dieser PDAT O
Tod NN O
doch ADV O
viel ADV O
mehr PIAT O
betroffen VVPP O
als KOKOM O
es PPER O
nach APPR O
der ART O
Art NN O
unseres PPOSAT O
Umgangs NN O
vermutbar ADJD O
gewesen VAPP O
wäre VAFIN O
. $. O 

Zur APPRART O
Literatur NN O
wüßte VMFIN O
ich PPER O
Dir PPER O
heute ADV O
nicht PTKNEG O
viel ADV O
zu PTKZU O
melden VVINF O
. $. O 

Erst ADV O
vom APPRART O
Hörensagen NN O
ist VAFIN O
mir PPER O
bekannt ADJD O
, $, O
daß KOUS O
im APPRART O
Verlag NN O
Oprecht NE O
und KON O
Helbling NE O
- $( O
dessen PDS O
Lektor NN O
Bernhard NE B-PER
von APPR I-PER
Brentano NE I-PER
ist VAFIN O
- $( O
das ART O
neue ADJA O
Buch NN O
von APPR O
Bloch NE B-PER
herausgekommen VVPP O
ist VAFIN O
. $. O 

Es PPER O
soll VMFIN O
- $( O
wie PWAV O
mir PPER O
von APPR O
einer ART O
freilich ADV O
nicht PTKNEG O
unbedingt ADJD O
unfehlbaren VVINF O
Stelle NN O
mitgeteilt VVPP O
wurde VAFIN O
- $( O
peinliche ADJA O
und KON O
bösartige ADJA O
Auseinandersetzungen NN O
mit APPR O
mir PPER O
enthalten VVFIN O
. $. O 

Warten NN O
wir PPER O
ab PTKVZ O
! $. O 

Brechts PIS B-PER
Roman NE O
ist VAFIN O
bei APPR O
Allert NE B-PER
de NE I-PER
Lange NE I-PER
in APPR O
Amsterdam NE B-LOC
erschienen VVPP O
. $. O 

Ein ART O
neues ADJA O
Buch NN O
von APPR O
Simenon NE B-PER
habe VAFIN O
ich PPER O
gelesen VVPP O
`` $( O
Les NE B-LIT
suicides PIAT I-LIT
'' $( O
, $, O
das PRELS O
mir PPER O
gefallen VVPP O
hat VAFIN O
. $. O 

Daß KOUS O
ich PPER O
seit APPR O
drei CARD O
Monaten NN O
nicht PTKNEG O
müde ADV O
werde VAFIN O
, $, O
von APPR O
Stevensons NE B-PER
Roman NE O
`` $( O
Der ART B-LIT
Junker NN I-LIT
von APPR I-LIT
Ballantrae NE I-LIT
'' $( O
zu PTKZU O
sprechen VVINF O
, $, O
wirst KOUS O
Du PPER O
wohl ADV O
schon ADV O
gemerkt VVPP O
haben VAFIN O
und KON O
ich PPER O
werde VAFIN O
Dich PPER O
kaum ADV O
auf APPR O
ihn PPER O
hinzuweisen VVFIN O
brauchen VVFIN O
. $. O 

- $( O
Vielleicht ADV O
interessiert ADJD O
Dich PPER O
, $, O
daß KOUS O
Hessel NE B-PER
, $, O
wie PWAV O
ich PPER O
aus APPR O
der ART O
Frankfurter ADJA B-LIT
Zeitung NN I-LIT
ersah VVFIN O
, $, O
Greens NE B-PER
`` $( O
Visionnaire NE B-LIT
'' $( O
übersetzt VVPP O
hat VAFIN O
. $. O 

Soviel NN O
für VVFIN O
diesmal ADV O
. $. O 

Es PPER O
wäre VAFIN O
schön ADJD O
, $, O
wenn KOUS O
ich PPER O
nicht PTKNEG O
allzu PTKA O
lange ADV O
auf APPR O
neue ADJA O
Nachrichten NN O
von APPR O
Dir PPER O
warten VVFIN O
muß VMFIN O
. $. O 

Dir PPER O
und KON O
Grete NN B-PER
die ART O
herzlichsten ADJA O
Grüße TRUNC O
Dein KON O
Walter NE B-PER
