Lieber ADV O
Herr NN O
Wiesengrund NE B-PER
, $, O
bevor KOUS O
ich PPER O
Ihnen PPER O
von APPR O
Max NE B-PER
ausrichte VVFIN O
, $, O
was PRELS O
der ART O
erste ADJA O
Anstoß NN O
zu PTKZU O
diesen PDAT O
Zeilen NN O
war VAFIN O
, $, O
lassen VVFIN O
Sie PPER O
mich PRF O
Ihnen PPER O
sagen VVFIN O
, $, O
daß KOUS O
ich PPER O
mit APPR O
tiefem ADJA O
Anteil NN O
Ihrer PPOSAT O
gedacht VVPP O
habe VAFIN O
, $, O
als KOKOM O
mich PPER O
gestern ADV O
die ART O
Nachricht NN O
vom APPRART O
Tod NN O
Alban NE B-PER
Bergs NE I-PER
erreichte VVFIN O
. $. O 

Sie PPER O
wissen VVFIN O
, $, O
wie PWAV O
sein PPOSAT O
Werk NN O
das ART O
einzige ADJA O
ist VAFIN O
, $, O
in APPR O
dessen PDS O
Zeichen NN O
unsere PPOSAT O
Gespräche NN O
auf APPR O
dem ART O
mir PPER O
sonst ADV O
ferner ADV O
gelegenen ADJA O
Gebiet NN O
die ART O
gleiche ADJA O
Intensität NN O
erreichten VVFIN O
wie KOKOM O
auf APPR O
den ART O
andern ADJA O
und KON O
besonders ADV O
das ART O
nach APPR O
der ART O
Wozzek-Aufführung NN O
wird VAFIN O
auch ADV O
Ihnen PPER O
noch ADV O
in APPR O
Erinnerung NN O
sein VAINF O
. $. O 

Max NE B-PER
bittet VVFIN O
Sie PPER O
, $, O
unter APPR O
keinen PIAT O
Umständen NN O
den ART O
Kontinent NN O
zu PTKZU O
verlassen VVINF O
, $, O
ohne KOUI O
ihm PPER O
telegrafisch ADJD O
Nachricht NN O
gegeben VVPP O
zu PTKZU O
haben VAINF O
, $, O
wo PWAV O
Sie PPER O
vor APPR O
Ihrer PPOSAT O
Überfahrt NN O
zu PTKZU O
erreichen VVINF O
sind VAFIN O
. $. O 

Es PPER O
liegt VVFIN O
ihm PPER O
außerordentlich ADJD O
daran PROAV O
, $, O
Sie PPER O
auf APPR O
dem ART O
Festland NN O
zu PTKZU O
sprechen VVINF O
, $, O
sei VAFIN O
es PPER O
in APPR O
Holland NE B-LOC
, $, O
sei VAFIN O
es PPER O
in APPR O
Paris NE B-LOC
. $. O 

( $( O
Daß KOUS O
gerade ADV O
dieses PDAT O
letztere ADJA O
mir PPER O
sehr ADV O
erfreulich ADJD O
und KON O
wichtig ADJD O
wäre VAFIN O
, $, O
können VMFIN O
Sie PPER O
denken VVFIN O
. $. O 

) $( O
Und KON O
zwar ADV O
erbittet VVPP O
er PPER O
die ART O
Nachricht NN O
an APPR O
mich PPER O
, $, O
da KOUS O
er PPER O
mich PRF O
fortlaufend ADJD O
über KON O
seine PPOSAT O
Adresse NN O
und KON O
zumal ADV O
über APPR O
die ART O
Ausdehnung NN O
seines PPOSAT O
holländischen ADJA B-LOCderiv
Aufenthaltes NN O
, $, O
den ART O
er PPER O
Ende NN O
der ART O
Woche NN O
antritt VVFIN O
, $, O
auf APPR O
dem ART O
Laufenden ADJA O
halten VVFIN O
wird VAFIN O
. $. O 

Im APPRART O
übrigen ADJA O
weiß VVFIN O
natürlich ADV O
auch ADV O
Max NE B-PER
, $, O
wie PWAV O
sehr ADV O
ich PPER O
mir PPER O
wünsche PIAT O
, $, O
daß KOUS O
wir PPER O
uns PRF O
hier ADV O
in APPR O
Paris NE B-LOC
zu PTKZU O
dritt VVINF O
sprächen VVFIN O
. $. O 

Die ART O
herzlichsten ADJA O
Grüße FM O
für FM O
Sie PPER O
und KON O
Felizitas NE B-PER
Ihr PPOSAT O
WB XY B-PER
