Liebe NN O
Heli NE B-PER
, $, O
ich PPER O
habe VAFIN O
mich PRF O
über ADV O
Ihren PPOSAT O
Brief NN O
sehr ADV O
gefreut ADJD O
. $. O 

Natürlich NE O
hätte VAFIN O
ich PPER O
gern ADV O
erfahren VVINF O
, $, O
wie PWAV O
es PPER O
Ihnen PPER O
und KON O
Brecht NE B-PER
in APPR O
London NE B-LOC
ergangen VVPP O
ist VAFIN O
. $. O 

Aber KON O
da KOUS O
bleibe VVFIN O
ich PPER O
wohl ADV O
auf APPR O
die ART O
spärlichen ADJA O
Nachrichten NN O
meiner PPOSAT O
dortigen ADJA O
Korrespondenten NN O
angewiesen VVPP O
. $. O 

Haben VAFIN O
Sie PPER O
Schoen ADV B-PER
gesehen VVPP O
? $. O 

Um KOUI O
das ART O
Wichtigste NN O
voranzuschicken VVINF O
: $. O
zum APPRART O
66 CARD O
habe VAFIN O
ich PPER O
niemanden PIS O
. $. O 

Die ART O
Leute NN O
sind VAFIN O
hier ADV O
viel ADV O
zu PTKZU O
gebildet VVINF O
zum APPRART O
Kartenspielen NN O
. $. O 

Es PPER O
ist VAFIN O
mir PPER O
eine ART O
Lehre NN O
: $. O
man PIS O
soll VMFIN O
nicht PTKNEG O
über ADV O
seine PPOSAT O
Kreise NN O
hinausstreben VAFIN O
! $. O 

Nun ADV O
bin VAFIN O
ich PPER O
freilich ADV O
von APPR O
unserm PPOSAT O
Stammtisch NN O
weit ADJD O
abgetrieben VVPP O
und KON O
es PPER O
wird VAFIN O
bestimmt VVPP O
einige PIAT O
Zeit NN O
dauern VVINF O
bis APPR O
ich PPER O
wieder ADV O
an APPR O
seinem PPOSAT O
Rande NN O
auftauche PIAT O
. $. O 

Wenn KOUS O
mich PPER O
das ART O
Genfer ADJA B-LOCderiv
Institut NN O
nicht PTKNEG O
nach APPR O
Amerika NE B-LOC
holt VVFIN O
, $, O
so ADV O
komme VVFIN O
ich PPER O
wohl ADV O
im APPRART O
Laufe NN O
des ART O
Sommers NN O
. $. O 

Leider ADV O
hat VAFIN O
Brecht NE B-PER
mir PPER O
keinerlei PIAT O
Ausschnitte NN O
über KON O
den ART O
Roman NE O
geschickt VVPP O
. $. O 

Ich PPER O
hätte VAFIN O
sehr ADV O
gern ADV O
bei APPR O
meiner PPOSAT O
Anzeige NN O
, $, O
an APPR O
der ART O
ich PPER O
eben ADV O
bin VAFIN O
, $, O
gewußt VVPP O
, $, O
was PRELS O
die ART O
Leute NN O
sich PRF O
für ADJD O
einen ART O
Vers NN O
auf APPR O
das ART O
Buch NN O
gemacht VVPP O
haben VAFIN O
. $. O 

Mir NE O
ist VAFIN O
keine PIAT O
einzige ADJA O
Kritik NN O
zu PTKZU O
Gesicht NN O
gekommen VVPP O
, $, O
weil KOUS O
ich PPER O
nur ADV O
französische ADJA B-LOCderiv
und KON O
italienische ADJA B-LOCderiv
Blätter NN O
lese VVFIN O
. $. O 

Vielleicht ADV O
könnten VMFIN O
Sie PPER O
mir PPER O
noch ADV O
ein ART O
, $, O
zwei CARD O
wichtige ADJA O
Stücke NN O
senden VVINF O
. $. O 

Das PDS O
Buch NN O
, $, O
nach APPR O
dem ART O
Sie PPER O
fragen VVFIN O
, $, O
heißt VVFIN O
Henri NE B-PER
Damaye PROAV I-PER
: $. O
Psychiatrie NN B-LIT
et FM I-LIT
Civilisation FM I-LIT
Paris NE B-LOC
1934 CARD O
( $( O
Alcan NE B-LIT
) $( O
Es PPER O
handelt VVFIN O
sich PRF O
aber ADV O
da ADV O
nicht PTKNEG O
um APPR O
Massenpsychosen NN O
sondern KON O
um APPR O
Bakterien NN O
als APPR O
Erreger NN O
von APPR O
Individualpsychosen NE O
. $. O 

Insbesondere ADV O
behauptet VVFIN O
der ART O
Verfasser NN O
, $, O
daß KOUS O
bestimmte ADJA O
Formen NN O
des ART O
Kochsehen NN O
Bazillus NE O
nicht PTKNEG O
Tuberkulose ADJD O
sondern KON O
Psychosen ADJD O
hervorrufen VVINF O
. $. O 

Lesen NE O
Sie PPER O
Ilf PPOSAT B-PER
und KON O
Petrow NE B-PER
: $. O
Ein ART B-LIT
Millionär NN I-LIT
bei APPR I-LIT
den ART I-LIT
Sowjets NN I-LIT
- $( O
wenn KOUS O
es PPER O
deutsch ADJD B-LOCderiv
zu PTKZU O
haben VAINF O
ist VAFIN O
. $. O 

Ich PPER O
lese VVFIN O
es PPER O
eben ADV O
in APPR O
der ART O
französischen ADJA B-LOCderiv
Ausgabe NN O
und KON O
finde VVFIN O
sehr ADV O
lustige ADJA O
Sachen NN O
darin PROAV O
. $. O 

Recht NN O
herzliche ADJA O
Grüße TRUNC O
! $. O 

Ihr PPOSAT O
Walter NE B-PER
Benjamin NE I-PER
