Lieber ADJA O
Gerhard NE B-PER
, $, O
diese PDAT O
Zeilen NN O
, $, O
die PRELS O
für APPR O
Deinen PPOSAT O
Brief NN O
vom APPRART O
10. ADJA O
Juli NN O
meinen PPOSAT O
Dank NN O
sagen VVFIN O
, $, O
schreibe VVFIN O
ich PPER O
in APPR O
Paris NE B-LOC
, $, O
um APPR O
6 CARD O
Uhr NN O
morgens ADV O
. $. O 

In APPR O
Paris NE B-LOC
, $, O
weil KOUS O
ich PPER O
zur APPRART O
Berichterstattung NN O
über KON O
den ART O
hiesigen ADJA O
Philosophenkongreß NN O
von APPR O
San NE B-LOC
Remo NE I-LOC
abberufen VVPP O
wurde VAFIN O
; $. O
um APPR O
6 CARD O
Uhr NN O
morgens ADV O
, $, O
weil KOUS O
eben ADV O
dieser PDAT O
Kongreß NN O
mir PPER O
tags ADV O
keine PIAT O
freie ADJA O
Minute NN O
läßt VVFIN O
. $. O 

Es PPER O
wäre VAFIN O
gewiß ADV O
verführerisch ADJD O
, $, O
Dir PPER O
ein ART O
paar PIAT O
Worte NN O
über APPR O
diesen PDAT O
Kongreß NN O
zu PTKZU O
schreiben VVINF O
; $. O
weit ADV O
einladender ADJD O
ist VAFIN O
aber ADV O
von APPR O
ihm PPER O
zu PTKZU O
reden VVINF O
. $. O 

Damit PROAV O
komme VVFIN O
ich PPER O
zu APPR O
dem ART O
Teil NN O
des ART O
Briefes NN O
, $, O
dem PRELS O
mein PPOSAT O
Dank NN O
an APPR O
Dich PPER O
und KON O
an APPR O
Deine PPOSAT O
Frau NN O
an APPR O
erster ADJA O
Stelle NN O
gilt VVFIN O
. $. O 

Ich PPER O
käme VVFIN O
in APPR O
der ART O
Tat NN O
, $, O
unter APPR O
den ART O
von APPR O
Dir PPER O
angegebenen ADJA O
Bedingungen NN O
und KON O
für APPR O
die ART O
gedachte ADJA O
Frist NN O
gerne ADV O
zu PTKZU O
Dir PPER O
, $, O
gerne ADV O
nach APPR O
Palästina NE B-LOC
. $. O 

Und KON O
ich PPER O
würde VAFIN O
Dir PPER O
heute ADV O
schon ADV O
eine ART O
Zusage NN O
schicken VVINF O
, $, O
wäre VAFIN O
ich PPER O
in APPR O
meinen PPOSAT O
Dispositionen NN O
unabhängig ADJD O
. $. O 

Rebus FM O
sic FM O
stantibus FM O
berichte VVFIN O
ich PPER O
dieser PDAT O
Tage NN O
ans APPRART O
Institut NN O
, $, O
was PRELS O
ich PPER O
vorhabe VVFIN O
. $. O 

Schwierigkeiten NN O
- $( O
dann ADV O
allerdings ADV O
solche PDS O
, $, O
die PRELS O
mich PPER O
bestimmen VVINF O
würden VAFIN O
, $, O
den ART O
Plan NN O
aufzugeben VVIZU O
- $( O
werden VAFIN O
wohl ADV O
nur ADV O
entstehen VVINF O
, $, O
falls KOUS O
einer ART O
der ART O
Leiter NN O
im APPRART O
Winter NN O
Europa NE B-LOC
zu PTKZU O
besuchen VVINF O
gedenkt VVFIN O
. $. O 

In APPR O
ungefähr ADJD O
einem ART O
Monat NN O
hoffe VVFIN O
ich PPER O
Dir PPER O
zusagen VVINF O
zu PTKZU O
können VMINF O
. $. O 

Konstellationen NN O
, $, O
deren PRELAT O
Darstellungen NN O
zu ADV O
weit ADJD O
führen VVINF O
würden VAFIN O
, $, O
haben VAFIN O
es PPER O
mit APPR O
sich PRF O
gebracht VVPP O
, $, O
daß KOUS O
ich PPER O
besonders ADV O
genau ADJD O
den ART O
Tagungen NN O
des ART O
Sonderkongresses NN O
gefolgt VVPP O
bin VAFIN O
, $, O
den PRELS O
die ART O
wiener ADJA B-LOCderiv
logistische ADJA O
Schule NN O
- $( O
Bernay NE B-PER
, $, O
Neurath NE B-PER
, $, O
Reichenbach NE B-PER
- $( O
in APPR O
diesen PDAT O
Tagen NN O
abhielt VVPP O
. $. O 

Molière NE B-PER
n'a FM O
rien FM O
vu FM O
- $( O
darf VMFIN O
man PIS O
da ADV O
sagen VVINF O
. $. O 

Die ART O
vis FM O
comica FM O
seiner PPOSAT O
debattierenden ADJA O
Ärzte NN O
und KON O
Philosophen NN O
verblaßt VVFIN O
neben APPR O
der PDS O
dieser PDAT O
`` $( O
empirischen ADJA O
Philosophen NN O
'' $( O
. $. O 

Auf APPR O
dem ART O
Hauptkongreß NN O
den ART O
deutschen ADJA B-LOCderiv
Idealisten NN O
Arthur NE B-PER
Liebert NE I-PER
zu PTKZU O
hören VVINF O
, $, O
habe VAFIN O
ich PPER O
mir PPER O
nicht PTKNEG O
nehmen VVINF O
lassen VVINF O
. $. O 

Er PPER O
hat VAFIN O
kaum ADV O
die ART O
ersten ADJA O
Worte NN O
laut APPR O
werden VAINF O
lassen VVINF O
, $, O
da KOUS O
fand VVFIN O
ich PPER O
mich PRF O
um APPR O
fünfundzwanzig CARD O
Jahre NN O
zurückversetzt VVPP O
, $, O
in APPR O
eine ART O
Luft NN O
freilich ADV O
, $, O
in APPR O
der PRELS O
man PIS O
alle PIAT O
Fäulnis NN O
der ART O
Gegenwart NN O
schon ADV O
hätte VAFIN O
wittern VVINF O
können VMINF O
. $. O 

Ihre PPOSAT O
Produkte NN O
saßen VVFIN O
leibhaftig ADJD O
in APPR O
Gestalt NN O
der ART O
deutschen ADJA B-LOCderiv
Delegation NN O
vor APPR O
mir PPER O
. $. O 

Bäumler NE B-PER
ist VAFIN O
eindrucksvoll ADJD O
: $. O
seine PPOSAT O
Haltung NN O
kopiert VVFIN O
die PDS O
von APPR O
Hitler NE B-PER
bis APPR O
in APPR O
das ART O
Einzelne NN O
und KON O
sein PPOSAT O
Specknacken NN O
ist VAFIN O
das ART O
vollendete ADJA O
Komplement NN O
einer ART O
Revolvermündung NN O
. $. O 

- $( O
Leider ADV O
versäumte VVFIN O
ich PPER O
die ART O
alte ADJA O
Tumarkin NE B-PER
( $( O
aus APPR O
Bern NE B-LOC
) $( O
zu PTKZU O
hören VVINF O
. $. O 

Ich PPER O
fahre VVFIN O
mitte ADV O
nächster ADJA O
Woche NN O
für APPR O
ungefähr ADJD O
einen ART O
Monat NN O
nach APPR O
San NE B-LOC
Remo NE I-LOC
zurück PTKVZ O
. $. O 

... $( O
Mir PPER O
bleibt VVFIN O
unter APPR O
den ART O
eingangs ADV O
erwähnten ADJA O
Umständen NN O
nichts PIS O
übrig ADJD O
als KOKOM O
mich PPER O
kurz ADJD O
zu PTKZU O
fassen VVINF O
. $. O 

Zu APPR O
der ART O
Dir PPER O
bevorstehenden ADJA O
- $( O
oder KON O
inzwischen ADV O
erfolgten ADJA O
- $( O
Einladung NN O
nach APPR O
New-York NE B-LOC
sage VVFIN O
ich PPER O
Dir PPER O
meine PPOSAT O
herzlichsten ADJA O
Glückwünsche NN O
. $. O 

( $( O
Kannst VMFIN O
Du PPER O
unter APPR O
Umständen NN O
von APPR O
dort ADV O
aus APZR O
mit APPR O
mehr PIAT O
Aussichten NN O
auf APPR O
Erfolg NN O
etwas ADV O
für APPR O
Deinen PPOSAT O
Bruder NN O
versuchen VVINF O
? $. O 

) $( O
Mich PPER O
freut VVFIN O
an APPR O
dieser PDAT O
Einladung NN O
vor APPR O
allem PIS O
, $, O
daß KOUS O
sie PPER O
uns PPER O
für APPR O
den ART O
Fall NN O
, $, O
daß KOUS O
ich PPER O
nicht PTKNEG O
sollte VMFIN O
kommen VVINF O
können VMINF O
, $, O
eine ART O
Begegnung NN O
in APPR O
Aussicht NN O
stellt VVFIN O
. $. O 

Ich PPER O
wende VVFIN O
mich PRF O
einer ART O
neuen ADJA O
Arbeit NN O
zu PTKVZ O
die PRELAT O
Baudelaire NE B-PER
gilt VVFIN O
. $. O 

En FM O
attendant FM O
habe VAFIN O
ich PPER O
in APPR O
San NE B-LOC
Remo NE I-LOC
begonnen VVPP O
mich PRF O
in APPR O
die ART O
Psychologie NN O
von APPR O
Jung NE B-PER
zu PTKZU O
vertiefen VVINF O
- $( O
echtes ADJA O
und KON O
rechtes ADJA O
Teufelswerk NN O
, $, O
dem PRELS O
man PIS O
mit APPR O
weißer ADJA O
Magie NN O
zu APPR O
Leibe NN O
zu PTKZU O
rücken VVINF O
hat VAFIN O
. $. O 

Soviel PIS O
für APPR O
heute ADV O
. $. O 

Schreibe VVIMP O
doch ADV O
bitte ADV O
baldigst ADV O
. $. O 

Viel PIAT O
Glück FM O
zu APPR O
den ART O
Prolegomena NN O
für APPR O
das ART O
Kabbalawerk NE B-LIT
, $, O
von APPR O
dem PRELS O
mich PRF O
besonders ADV O
freut ADJD O
, $, O
daß KOUS O
es PPER O
mir PPER O
zugänglich ADJD O
wird VAFIN O
. $. O 

Herzlichst ADJA O
Dein PPOSAT O
Walter NE O
