Lieber ADJA O
Herr NN O
Horkheimer NE B-PER
, $, O
mit APPR O
vielem PIS O
Dank NN O
bestätige VVFIN O
ich PPER O
Ihnen PPER O
Ihre PPOSAT O
Briefe NN O
vom APPRART O
13ten ADJA O
und KON O
vom APPRART O
25ten ADJA O
Juli NN O
, $, O
die PRELS O
mir PPER O
hierher ADV O
nachgesandt VVPP O
wurden VAFIN O
. $. O 

Ich PPER O
bin VAFIN O
seit APPR O
einer ART O
Woche NN O
bei APPR O
Brecht NE B-PER
. $. O 

Mein PPOSAT O
Kommen NN O
fiel VVFIN O
in APPR O
eine ART O
Regenperiode NN O
; $. O
seit APPR O
gestern ADV O
ist VAFIN O
schönes PPOSAT O
Wetter NN O
, $, O
und KON O
ich PPER O
freue VVFIN O
mich PRF O
auf APPR O
die ART O
lang ADJD O
entbehrte VVFIN O
ländliche ADJA O
Lebensweise NN O
. $. O 

Über APPR O
die ART O
Auswirkungen NN O
meines PPOSAT O
Aufsatzes NN O
im APPRART O
letzten ADJA O
Heft NN O
der ART O
Zeitschrift NN O
wollte VMFIN O
ich PPER O
Ihnen PPER O
schon ADV O
ehe KOUS O
ich PPER O
den ART O
ersten ADJA O
Ihrer PPOSAT O
beiden PIAT O
Briefe NN O
bekam VVFIN O
, $, O
kurz ADJD O
schreiben VVFIN O
. $. O 

Die ART O
interessanteste ADJA O
habe VAFIN O
ich PPER O
im APPRART O
Wortlaut NN O
noch ADV O
nicht PTKNEG O
zu PTKZU O
Gesicht NN O
bekommen VVPP O
. $. O 

Es PPER O
ist VAFIN O
eine ART O
Äußerung NN O
von APPR O
Malraux NE B-PER
auf APPR O
dem ART O
Londoner ADJA B-LOCderiv
Schriftstellerkongreß NN O
vom APPRART O
vorigen ADJA O
Monat NN O
, $, O
bei APPR O
dem PRELS O
er PPER O
das ART O
Hauptreferat NN O
hatte VAFIN O
. $. O 

Da KOUS O
Etiemble NE B-PER
der ART O
Generalsekretär NN O
des ART O
Kongresses NN O
war VAFIN O
, $, O
werde VAFIN O
ich PPER O
ihren PPOSAT O
Text NN O
von APPR O
diesem PDS O
erhalten VVPP O
. $. O 

Malraux NE B-PER
ist VAFIN O
vor APPR O
dem ART O
Kongreß NN O
auf APPR O
meine PPOSAT O
Überlegungen NN O
eingegangen VVPP O
und KON O
hat VAFIN O
mir PPER O
dies PDS O
bei APPR O
einem ART O
Zusammentreffen NN O
in APPR O
Paris NE B-LOC
bekräftigt VVPP O
. $. O 

Er PPER O
ging VVFIN O
soweit ADV O
, $, O
mir PPER O
eine ART O
genauere ADJA O
Bezugnahme NN O
auf APPR O
den ART O
Aufsatz NN O
in APPR O
seinem PPOSAT O
nächsten ADJA O
, $, O
offenbar ADJD O
theoretischen ADJA O
, $, O
Buch NN O
in APPR O
Aussicht NN O
zu PTKZU O
stellen VVINF O
. $. O 

Natürlich ADJD O
würde VAFIN O
ich PPER O
mich PRF O
darüber ADV O
freuen VVINF O
. $. O 

Man PIS O
darf VMFIN O
aber ADV O
nicht PTKNEG O
vergessen VVINF O
, $, O
daß KOUS O
Malraux NE B-PER
sehr ADV O
temperamentvoll ADJD O
ist VAFIN O
; $. O
nicht PTKNEG O
jeder PIAT O
seiner PPOSAT O
oft ADV O
impulsiven ADJA O
Vorsätze NN O
kommt VVFIN O
zur APPRART O
Ausführung NN O
. $. O 

Der ART O
Aufsatz NN O
hat VAFIN O
weiter ADV O
Anlaß NN O
zu PTKZU O
einer ART O
Aussprache NN O
zwischen APPR O
Jean NE B-PER
Wahl NE I-PER
und KON O
Pierre NE B-PER
Jean NE I-PER
Jouve NE I-PER
, $, O
der PRELS O
ein ART O
bedeutender ADJA O
Dichter NN O
ist VAFIN O
, $, O
gegeben VVPP O
. $. O 

Ich PPER O
war VAFIN O
nicht PTKNEG O
zugegen VVPP O
; $. O
es PPER O
ist VAFIN O
mir PPER O
davon PROAV O
berichtet VVPP O
worden VAPP O
. $. O 

Der ART O
Buchhändler NN O
Ostertag NE B-PER
vom APPRART O
Pont FM B-LOC
de FM I-LOC
l'Europe FM I-LOC
erzählte VVFIN O
mir PPER O
, $, O
das ART O
Heft NN O
der ART O
Zeitschrift NN B-LIT
sei VAFIN O
, $, O
mit APPR O
Hinweis NN O
auf APPR O
meinen PPOSAT O
Aufsatz NN O
, $, O
mehrfach ADJD O
bei APPR O
ihm PPER O
gekauft VVPP O
worden VAPP O
. $. O 

Schließlich ADV O
weiß VVFIN O
ich PPER O
, $, O
daß KOUS O
Jean NE B-PER
Paulhan NE I-PER
, $, O
der ART O
Redakteur NN O
der ART O
NRF NE B-PUB
, $, O
nachhaltig ADJD O
auf APPR O
die ART O
Arbeit NN O
hingewiesen VVPP O
worden VAPP O
ist VAFIN O
. $. O 

Man PIS O
hat VAFIN O
ihm PPER O
nahe APPR O
gelegt VVPP O
, $, O
in APPR O
seiner PPOSAT O
Zeitschrift NN O
mit APPR O
einer ART O
Notiz NN O
auf APPR O
sie PPER O
einzugehen VVFIN O
. $. O 

Ob KOUS O
er PPER O
das ART O
tun VVINF O
wird VAFIN O
, $, O
ist VAFIN O
mir PPER O
zweifelhaft ADJD O
. $. O 

Der ART O
Kreis NN O
um APPR O
die ART O
NRF NE B-LIT
ist VAFIN O
von APPR O
jener PDAT O
Impermeabilität NN O
, $, O
die PRELS O
eine ART O
ganz ADV O
bestimmte ADJA O
Art NN O
von APPR O
Zirkeln NN O
seit APPR O
jeher ADV O
, $, O
und KON O
dreifach ADJD O
, $, O
wenn KOUS O
es PPER O
literarische ADJA O
sind VAFIN O
, $, O
kennzeichnet VVFIN O
. $. O 

Natürlich ADJD O
gilt VVFIN O
das ART O
alles PIS O
in APPR O
allem PIS O
nur ADV O
von APPR O
der ART O
Zeitschrift NN O
, $, O
nicht PTKNEG O
vom APPRART O
Verlag NN O
. $. O 

Insbesondere ADV O
von APPR O
G. NE B-PER
nicht PTKNEG O
. $. O 

Dennoch ADV O
macht VVFIN O
sich PRF O
die ART O
Unzuverlässigkeit NN O
, $, O
die PRELS O
durch APPR O
diese PDAT O
Gruppierung NN O
in APPR O
die ART O
Personen NN O
, $, O
und KON O
die ART O
Verwicklung NN O
, $, O
die PRELS O
durch APPR O
sie PPER O
in APPR O
die ART O
Sachen NN O
getragen VVPP O
wird VAFIN O
, $, O
abgeschwächt VVPP O
noch ADV O
im APPRART O
Umkreis NN O
bemerkbar ADJD O
. $. O 

Man PIS O
weiß VVFIN O
unter APPR O
diesen PDAT O
Umständen NN O
selten ADJD O
, $, O
welche PRELS O
Abreden NN O
man PIS O
als APPR O
verbindlich ADJD O
anzusehen VVIZU O
hat VAFIN O
, $, O
welche PRELS O
nicht PTKNEG O
. $. O 

Sie PPER O
haben VAFIN O
aus APPR O
meinen PPOSAT O
letzten ADJA O
Berichten NN O
gesehen VVPP O
, $, O
wie PWAV O
leid ADJD O
es PPER O
mir PPER O
ist VAFIN O
, $, O
alledem KOUS O
jetzt ADV O
in APPR O
Ihrer PPOSAT O
Sache NN O
zu PTKZU O
begegnen VVINF O
, $, O
und KON O
wie PWAV O
es PPER O
andererseits ADV O
meinen PPOSAT O
Willen NN O
spannt VVFIN O
, $, O
mit APPR O
diesen PDAT O
Widernissen NN O
zu APPR O
Rande NN O
zu PTKZU O
kommen VVINF O
. $. O 

Vor APPR O
allem PIS O
, $, O
scheint VVFIN O
mir PPER O
, $, O
müßte VMFIN O
es PPER O
den ART O
Leuten NN O
unmöglich ADJD O
gemacht VVPP O
werden VAINF O
, $, O
die ART O
Verhandlungen NN O
unter APPR O
Berufung NN O
auf APPR O
den ART O
mit APPR O
Ihnen PPER O
nötigen ADJA O
Schriftwechsel NN O
dilatorisch ADJD O
zu PTKZU O
führen VVINF O
. $. O 

Eben ADV O
dazu PROAV O
wäre VAFIN O
wohl ADV O
in APPR O
der ART O
Tat NN O
ein ART O
offiziell ADJD O
von APPR O
Ihnen PPER O
Bevollmächtigter NN O
allein ADV O
imstande ADV O
. $. O 

Der ART O
zu APPR O
sein PPOSAT O
, $, O
bin VAFIN O
ich PPER O
jederzeit ADV O
, $, O
wie PWAV O
ich PPER O
Ihnen PPER O
gewiß ADV O
nicht PTKNEG O
zu PTKZU O
sagen VVINF O
brauche VVFIN O
, $, O
bereit ADJD O
. $. O 

Es PPER O
ist VAFIN O
aber ADV O
zu PTKZU O
überlegen VVINF O
, $, O
ob KOUS O
es PPER O
nicht PTKNEG O
zweckmäßiger ADJD O
ist VAFIN O
, $, O
einen ART O
Franzosen NN B-LOCderiv
an APPR O
diesen PDAT O
Platz NN O
zu PTKZU O
stellen VVINF O
. $. O 

Er PPER O
überblickt VVFIN O
ein ART O
weiteres ADJA O
Feld NN O
und KON O
kann VMFIN O
vielleicht ADV O
besser ADJD O
vorgehen VVINF O
. $. O 

Groethuysen NE B-PER
kommt VVFIN O
allerdings ADV O
kaum ADV O
in APPR O
Frage NN O
und KON O
auch ADV O
Etiemble NE B-PER
würde VAFIN O
sich PRF O
in APPR O
einer ART O
Doppelstellung NN O
vielleicht ADV O
befangen ADJD O
fühlen VVINF O
. $. O 

Bitte VVIMP O
, $, O
lassen VVFIN O
Sie PPER O
mich PRF O
Ihre PPOSAT O
Meinung NN O
hierüber APPO O
wissen VVINF O
. $. O 

An APPR O
Wiesengrund NE B-PER
schreibe VVFIN O
ich PPER O
, $, O
um KOUI O
ihn PPER O
zu PTKZU O
bitten VVINF O
, $, O
so ADV O
zu PTKZU O
disponieren VVINF O
, $, O
daß KOUS O
wir PPER O
uns PRF O
Anfang NN O
Oktober NN O
in APPR O
Paris NE B-LOC
sehen VVFIN O
. $. O 

Um KOUI O
diese PDAT O
Zeit NN O
will VMFIN O
auch ADV O
Etiemble NE B-PER
zurückkommen VVINF O
und KON O
wir PPER O
werden VAFIN O
dann ADV O
die ART O
Redaktion NN O
des ART O
Bandes NN O
in APPR O
Angriff NN O
nehmen VVINF O
. $. O 

-- $( O
Einige PIAT O
Angaben NN O
, $, O
die ART O
Ihr PPOSAT O
Bild NN O
von APPR O
der ART O
Septembertagung NN O
in APPR O
Pontigny NE B-LOC
deutlicher ADJD O
machen VVINF O
können VMFIN O
, $, O
sandte VVFIN O
ich PPER O
Ihnen PPER O
mit APPR O
meinem PPOSAT O
letzten ADJA O
Brief NN O
. $. O 

Informationen NN O
, $, O
die PRELS O
ich PPER O
mir PPER O
seitdem PROAV O
verschafft VVPP O
habe VAFIN O
, $, O
machen VVFIN O
mir PPER O
die ART O
Reserve NN O
, $, O
die PRELS O
aus APPR O
Ihrem PPOSAT O
letzten ADJA O
Brief NN O
spricht VVFIN O
, $, O
besonders ADV O
verständlich ADJD O
. $. O 

... $( O
Sollte VMFIN O
sich PRF O
für APPR O
das ART O
Institut NN O
meine PPOSAT O
Berichterstattung NN O
lohnen VVINF O
, $, O
so ADV O
würden VAFIN O
Sie PPER O
mir PPER O
gewiß ADV O
die ART O
Teilnahme NN O
der ART O
Tagung NN O
im APPRART O
Rahmen NN O
der ART O
Angaben NN O
meines PPOSAT O
letzten ADJA O
Briefes NN O
ermöglichen VVINF O
. $. O 

Andernfalls ADV O
würde VAFIN O
ich PPER O
noch ADV O
in APPR O
den ART O
September NN O
hinein ADV O
in APPR O
Dänemark NE B-LOC
bleiben VVINF O
, $, O
um KOUI O
den ART O
fertigen ADJA O
Aufsatz NN O
über APPR O
Fuchs NE B-PER
nach APPR O
Paris NE B-LOC
mitzubringen VVFIN O
. $. O 

Sie PPER O
fragen VVFIN O
mich PRF O
nach APPR O
meinem PPOSAT O
Vetter NN O
, $, O
Dr. NN O
Wissing NE B-PER
. $. O 

Von APPR O
ihm PPER O
selbst ADV O
wissen VVFIN O
Sie PPER O
, $, O
daß KOUS O
wir PPER O
seit APPR O
langen ADJA O
Jahren NN O
befreundet VVPP O
sind VAFIN O
. $. O 

( $( O
Die ART O
beiderseitige ADJA O
Leidenschaft NN O
für VVIZU O
alte ADJA O
Bücher NN O
war VAFIN O
das ART O
Erste NN O
, $, O
was PRELS O
uns PPER O
zusammenführte VVFIN O
, $, O
trotzdem PROAV O
wir PPER O
Verwandte NN O
waren VAFIN O
. $. O 

) $( O
Unsere PPOSAT O
Freundschaft NN O
wurde VAFIN O
um APPR O
die ART O
Wende NN O
der ART O
dreißiger ADJA O
Jahre NN O
zu APPR O
einer ART O
sehr ADV O
nahen ADJA O
, $, O
so ADV O
daß KOUS O
der ART O
Tod NN O
von APPR O
Wissings NE B-PER
Frau NN O
, $, O
der ART O
dann ADV O
bald ADV O
( $( O
1933 CARD O
) $( O
eintrat VVFIN O
, $, O
auch ADV O
mich PPER O
schwer ADJD O
traf VVFIN O
. $. O 

Für APPR O
Wissing NE B-PER
war VAFIN O
dieser PDAT O
Tod NN O
leider ADV O
nur ADV O
das ART O
schmerzlichste ADJA O
in APPR O
einer ART O
Kette NN O
von APPR O
Mißgeschicken NN O
, $, O
die PRELS O
ihm PPER O
die ART O
letzten ADJA O
Jahre NN O
gebracht VVPP O
haben VAFIN O
. $. O 

Er PPER O
hat VAFIN O
sich PRF O
, $, O
trotz APPR O
begründeter ADJA O
depressiver ADJA O
Hemmungen NN O
, $, O
immer ADV O
wieder ADV O
mit APPR O
großer ADJA O
Mannhaftigkeit NN O
und KON O
( $( O
wie KOKOM O
sein PPOSAT O
letztes ADJA O
deutsches ADJA B-LOCderiv
Intermezzo NN O
beweist VVFIN O
) $( O
nicht PTKNEG O
minder ADV O
großem ADJA O
Geschick NN O
aus APPR O
allen PIAT O
Verstrickungen NN O
befreit VVPP O
. $. O 

... $( O
Nach APPR O
den ART O
bisherigen ADJA O
Briefen NN O
, $, O
die PRELS O
er PPER O
mir PPER O
aus APPR O
New NE B-LOC
York NE I-LOC
schrieb VVFIN O
, $, O
scheint VVFIN O
ihm PPER O
der ART O
Aufbau NN O
seiner PPOSAT O
Existenz NN O
wirklich ADJD O
zu PTKZU O
glücken VVINF O
. $. O 

... $( O
Jedenfalls ADV O
betrachte VVFIN O
ich PPER O
es PPER O
als APPR O
eine ART O
große ADJA O
Hoffnung NN O
, $, O
daß KOUS O
Sie PPER O
ein ART O
Verhältnis NN O
zu APPR O
einander PRF O
gefunden VVPP O
haben VAFIN O
und KON O
daß KOUS O
er PPER O
an APPR O
Ihnen PPER O
und KON O
Ihrer PPOSAT O
Frau NN O
eine ART O
Stütze NN O
besitzt VVFIN O
. $. O 

Nehmen VVIMP O
Sie PPER O
in APPR O
Gemeinschaft NN O
mit APPR O
Ihrer PPOSAT O
Frau NN O
und KON O
Ihren PPOSAT O
Freunden NN O
meine PPOSAT O
herzlichen ADJA O
Grüße NN O
Ihr PPOSAT O
Walter NE B-PER
Benjamin NE I-PER
