Lieber ADJA O
Alfred NE B-PER
, $, O
leider ADV O
sind VAFIN O
die ART O
beiden PIAT O
kurzen ADJA O
Ankündigungen NN O
eines ART O
Briefs NN O
, $, O
für APPR O
die PRELS O
ich PPER O
Dir PPER O
herzlich ADJD O
danke VVFIN O
, $, O
im APPRART O
neuen ADJA O
Jahr NN O
noch ADV O
ohne APPR O
Folge NN O
geblieben VVPP O
. $. O 

Und KON O
nun ADV O
komme VVFIN O
ich PPER O
ihm PPER O
mit APPR O
ein ART O
paar PIAT O
Worten NN O
zuvor PTKVZ O
. $. O 

Meine PPOSAT O
Gedanken NN O
wurden VAFIN O
erst ADV O
vor APPR O
wenigen PIAT O
Tagen NN O
wieder ADV O
auf APPR O
Dich PPER O
zurückgelenkt VVPP O
- $( O
und KON O
zwar ADV O
: $. O
indem KOUS O
auf APPR O
freilich ADV O
unsichere ADJA O
, $, O
zumindest ADV O
nicht PTKNEG O
ganz ADV O
verbürgte ADJA O
Weise NN O
mir PPER O
die ART O
Nachricht NN O
zukam VVFIN O
, $, O
daß KOUS O
Noeggerath NE B-PER
Vorlesungen NN O
in APPR O
Barcelona NE B-LOC
abhält VVFIN O
. $. O 

Etwas PIS O
Genaueres NN O
habe VAFIN O
ich PPER O
nicht PTKNEG O
erfahren VVINF O
können VMFIN O
- $( O
um KOUI O
Vorlesungen NN O
an APPR O
der ART O
Universität NN O
kann VMFIN O
es PPER O
sich PRF O
nicht PTKNEG O
handeln VVINF O
; $. O
davon PROAV O
hätte VAFIN O
P NE B-PER
L NE I-PER
Landsberg NE I-PER
, $, O
der ART O
Schüler NN O
von APPR O
Scheler NE B-PER
, $, O
der PRELS O
an APPR O
der ART O
Universität NN O
Barcelona NE B-LOC
liest VVFIN O
, $, O
und KON O
den ART O
ich PPER O
nach APPR O
Noeggerath NE B-PER
fragte VVFIN O
, $, O
wissen VVFIN O
müssen VMINF O
. $. O 

Ich PPER O
will VMFIN O
Dir PPER O
Noeggeraths NE B-PER
Anwesenheit NN O
in APPR O
der ART O
Stadt NN O
jedenfalls ADV O
signalisiert VVPP O
haben VAFIN O
; $. O
es PPER O
ist VAFIN O
wohl ADV O
gewiß ADJD O
, $, O
daß KOUS O
er PPER O
sich PRF O
aus APPR O
der ART O
münchner ADJA B-LOCderiv
Frühzeit NN O
an APPR O
Grete NE B-PER
erinnert VVFIN O
und KON O
daß KOUS O
er PPER O
mit APPR O
Freude NN O
eine ART O
Beziehung NN O
zu APPR O
Euch PPER O
aufnehmen VVINF O
würde VAFIN O
. $. O 

Ob KOUS O
dies PDS O
auch ADV O
in APPR O
Eurem PPOSAT O
Sinne NN O
liegt VVFIN O
, $, O
darüber PROAV O
kann VMFIN O
ich PPER O
mir PPER O
allerdings ADV O
keine PIAT O
Ansicht NN O
bilden VVFIN O
und KON O
das ART O
dürfte VMFIN O
auch ADV O
von APPR O
seiner PPOSAT O
Verfassung NN O
abhängen VVINF O
, $, O
die PRELS O
als APPR O
ich PPER O
Ibiza NE B-LOC
verließ VVFIN O
, $, O
leider ADV O
nicht PTKNEG O
viel ADV O
Ermutigendes NN O
hatte VAFIN O
. $. O 

Inzwischen ADV O
, $, O
so ADV O
wurde VAFIN O
mir PPER O
weiter ADV O
gesagt VVPP O
, $, O
hat VAFIN O
er PPER O
die ART O
Insel NN O
endgültig ADJD O
verlassen VVINF O
. $. O 

Und KON O
damit PROAV O
wäre VAFIN O
nach APPR O
wenigen PIAT O
Jahren NN O
die ART O
Vorstellung NN O
in APPR O
Erfüllung NN O
gegangen VVPP O
, $, O
die PRELS O
mir PPER O
ein ART O
in APPR O
grande FM O
compagnie FM O
unternommener ADJA O
Besuch NN O
der ART O
entlegnen ADJA O
Baustelle NN O
, $, O
die PRELS O
er PPER O
sich PRF O
für ADJD O
sein PPOSAT O
Haus NN O
auf APPR O
der ART O
Insel NN O
gesichert VVPP O
hatte VAFIN O
, $, O
geradezu ADV O
zwingend ADJD O
aufgenötigt VVPP O
hatte VAFIN O
. $. O 

Meinerseits ADV O
denke VVFIN O
ich PPER O
immer ADV O
noch ADV O
viel ADJD O
an APPR O
die ART O
Insel NN O
zurück PTKZU O
. $. O 

Aber KON O
ich PPER O
bezweifle VVFIN O
, $, O
ob KOUS O
, $, O
wenn KOUS O
ich PPER O
mich PRF O
wieder ADV O
einmal ADV O
von APPR O
Paris NE B-LOC
für VVPP O
einige PIAT O
Zeit NN O
losmache VVFIN O
, $, O
der ART O
Weg NN O
mich PPER O
nach APPR O
Süden NN O
führen VVINF O
wird VAFIN O
. $. O 

Eher ADV O
werde VAFIN O
ich PPER O
vielleicht ADV O
diesen PDAT O
Sommer NN O
nach APPR O
Dänemark NE B-LOC
kommen VVFIN O
. $. O 

Irgendwelche PIAT O
Anschauung NN O
davon PROAV O
habe VAFIN O
ich PPER O
aber ADV O
noch ADV O
nicht PTKNEG O
; $. O
spüre VVFIN O
nur ADV O
, $, O
daß KOUS O
nach APPR O
so ADV O
langer ADJA O
, $, O
mir PPER O
ungewohnter ADJD O
Seßhaftigkeit ADJD O
eine ART O
Ortsveränderung NN O
nur ADV O
willkommen ADJD O
wäre VAFIN O
. $. O 

Auf APPR O
lange ADJA O
Dauer NN O
werde VAFIN O
ich PPER O
Paris NE B-LOC
vorläufig ADJD O
nicht PTKNEG O
verlassen VVINF O
- $( O
es PPER O
sei VAFIN O
denn ADV O
, $, O
daß KOUS O
politische ADJA O
Umstände NN O
es PPER O
erzwingen VVINF O
- $( O
weil KOUS O
ich PPER O
durch APPR O
die ART O
Arbeit NN O
an APPR O
meinem PPOSAT O
Buch NN O
auf APPR O
die ART O
Bibliothèque NE B-LOC
Nationale NE I-LOC
weiterhin ADV O
angewiesen VVPP O
bleibe VVFIN O
. $. O 

Zunächst ADV O
werde VAFIN O
ich PPER O
allerdings ADV O
die ART O
Studien NN O
dort ADV O
auf APPR O
eine ART O
gewisse ADJA O
Zeit NN O
unterbrechen VVINF O
, $, O
um KOUI O
mich PPER O
an APPR O
einem ART O
oder KON O
mehreren PIAT O
Gesamtentwürfen NN O
zu APPR O
dem ART O
Buch NN O
zu PTKZU O
versuchen VVINF O
. $. O 

Meine PPOSAT O
Schrift NN O
über APPR O
`` $( O
das ART B-LIT
Kunstwerk NN I-LIT
im APPRART I-LIT
Zeitalter NN I-LIT
seiner PPOSAT I-LIT
technischen ADJA I-LIT
Reproduzierbarkeit NN I-LIT
'' $( O
ist VAFIN O
jetzt ADV O
fertig ADJD O
geworden VAPP O
. $. O 

Sie PPER O
fixiert VVFIN O
den ART O
gegenwärtigen ADJA O
Standort NN O
, $, O
dessen PRELAT O
Gegebenheiten NN O
und KON O
Fragestellungen NN O
maßgebend ADJD O
für APPR O
den ART O
Rückblick NN O
ins APPRART O
neunzehnte ADJA O
Jahrhundert NN O
sein VAINF O
sollen VMFIN O
. $. O 

Diese PDAT O
Programmschrift NN O
soll VMFIN O
in APPR O
der ART O
Zeitschrift NN B-PUB
des ART I-PUB
Instituts NN I-PUB
und KON O
zwar ADV O
auf APPR O
französisch NN B-LOCderiv
erscheinen VVINF O
. $. O 

Die ART O
Arbeit NN O
an APPR O
dieser PDAT O
Übersetzung NN O
wird VAFIN O
in APPR O
den ART O
Händen NN O
eines ART O
besonders ADV O
befähigten ADJA O
Mannes NN O
liegen VVFIN O
; $. O
trotzdem PROAV O
wird VAFIN O
es PPER O
ohne APPR O
Beeinträchtigung NN O
des ART O
Textes NN O
bei APPR O
der ART O
Sache NN O
wohl ADV O
schwerlich ADJD O
abgehen VVINF O
. $. O 

Auf APPR O
der ART O
andern ADJA O
Seite NN O
ist VAFIN O
das ART O
Erscheinen NN O
des ART O
französischen ADJA B-LOCderiv
Textes NN O
mir PPER O
aber ADV O
mit APPR O
Rücksicht NN O
auf APPR O
meine PPOSAT O
hiesige ADJA O
Position NN O
sehr ADV O
erwünscht ADJD O
. $. O 

Diese PDAT O
letztere ADJA O
scheint VVFIN O
sich PRF O
ungefähr ADJD O
zu APPR O
der ART O
gleichen ADJA O
Zeit NN O
als APPR O
ich PPER O
zu PTKZU O
der ART O
Einsicht NN O
gekommen VVPP O
bin VAFIN O
auf APPR O
unmittelbare ADJA O
französische ADJA B-LOCderiv
Fixierung NN O
meiner PPOSAT O
Gedanken NN O
mindestens ADV O
bis APPR O
auf APPR O
weiteres ADJA O
verzichten VVINF O
zu PTKZU O
müssen VMINF O
, $, O
auf APPR O
andere ADJA O
Weise NN O
etwas ADV O
zu PTKZU O
bessern VVINF O
. $. O 

Das PDS O
hängt VVFIN O
auf APPR O
der ART O
einen ADJA O
Seite NN O
mit APPR O
dem ART O
Entschluß NN O
des ART O
Instituts NN O
zusammen PTKVZ O
, $, O
in APPR O
Frankreich NE B-LOC
eine ART O
etwas ADV O
intensivere ADJA O
Aktion NN O
an APPR O
den ART O
Tag NN O
zu PTKZU O
legen VVINF O
, $, O
auf APPR O
der ART O
andern ADJA O
mit APPR O
der ART O
wachsenden ADJA O
Bedeutung NN O
von APPR O
Adrienne NE B-PER
Monnier NE I-PER
im APPRART O
hiesigen ADJA O
Literaturbetrieb NN O
; $. O
zu APPR O
der ART O
Monnier NE B-PER
bin VAFIN O
ich PPER O
im APPRART O
Laufe NN O
der ART O
Zeit NN O
in APPR O
ein ART O
Verhältnis NN O
getreten VVPP O
, $, O
das PRELS O
sich PRF O
einem ART O
freundschaftlichen ADJA O
im APPRART O
deutschen ADJA B-LOCderiv
Sinne NN O
sehr ADV O
nähert VVFIN O
. $. O 

Du PPER O
wirst VAFIN O
Dich PPER O
vielleicht ADV O
der ART O
ungewöhnlichen ADJA O
Sympathie NN O
erinnern VVINF O
, $, O
die PRELS O
ich PPER O
seit APPR O
jeher ADV O
für ADJD O
sie PPER O
bekundet VVPP O
habe VAFIN O
. $. O 

Diese PDAT O
Sympathie NN O
ist VAFIN O
gesteigert VVPP O
worden VAPP O
durch APPR O
die ART O
politische ADJA O
Position NN O
, $, O
die PRELS O
sie PPER O
im APPRART O
Laufe NN O
des ART O
letzten ADJA O
Jahres NN O
eingenommen VVPP O
hat VAFIN O
. $. O 

In APPR O
dessen PDS O
zweite ADJA O
Hälfte NN O
fällt VVFIN O
die ART O
Gründung NN O
von APPR O
`` $( O
Vendredi FM B-PUB
'' $( O
, $, O
das PRELS O
Dir PPER O
vielleicht ADV O
einmal ADV O
in APPR O
die ART O
Hände NN O
gekommen VVPP O
ist VAFIN O
. $. O 

`` $( O
Vendredi FM B-PUB
'' $( O
ist VAFIN O
eine ART O
sehr ADV O
billige ADJA O
Wochenzeitung NN O
, $, O
die PRELS O
heute ADV O
schon ADV O
eine ART O
Auflage NN O
von APPR O
300 CARD O
000 CARD O
Stück NN O
haben VAFIN O
soll VMFIN O
. $. O 

Sie PPER O
macht VVFIN O
seit APPR O
langer ADJA O
Zeit NN O
den ART O
ersten ADJA O
Versuch NN O
, $, O
die ART O
linke ADJA O
literarische ADJA O
Produktion NN O
in APPR O
einem ART O
umfassenden ADJA O
Sinne NN O
mobil ADJD O
zu PTKZU O
machen VVINF O
, $, O
und KON O
einen ART O
im APPRART O
ganzen ADJA O
sehr ADV O
glücklichen ADJA O
. $. O 

Meines PPOSAT O
Wissens NN O
hat VAFIN O
Gide NE B-PER
sachlich ADJD O
und KON O
materiell ADJD O
an APPR O
diesem PDAT O
Versuch NN O
großen ADJA O
Anteil NN O
. $. O 

Die ART O
sehr ADV O
wichtige ADJA O
Tatsache NN O
, $, O
daß KOUS O
dem ART O
Faschismus NN O
literarische ADJA O
Wegbereiter NN O
so ADV O
gut ADJD O
wie KOKOM O
abgehen ADV O
; $. O
ist VAFIN O
zwar ADV O
keine PIAT O
auf APPR O
Frankreich NE B-LOC
beschränkte ADJA O
. $. O 

Aber KON O
in APPR O
Frankreich NE B-LOC
zum APPRART O
ersten ADJA O
Mal NN O
wird VAFIN O
sie PPER O
- $( O
und KON O
vielleicht ADV O
doch ADV O
noch ADV O
rechtzeitig ADJD O
- $( O
ins APPRART O
rechte ADJA O
Licht NN O
gerückt VVPP O
. $. O 

Das PDS O
ist VAFIN O
die ART O
wichtigste ADJA O
Leistung NN O
von APPR O
`` $( O
Vendredi NE B-PUB
'' $( O
. $. O 

Das ART O
beste ADJA O
an APPR O
dieser PDAT O
Zeitung NN O
ist VAFIN O
, $, O
abgesehen VVPP O
von APPR O
der ART O
erwähnten ADJA O
Klarstellung NN O
, $, O
zu PTKZU O
erweisen VVINF O
, $, O
daß KOUS O
es PPER O
eine ART O
Kommunistenfurcht NN O
selbst ADV O
bei APPR O
der ART O
intellektuellen ADJA O
Vorhut NN O
des ART O
Liberalismus NN O
hier ADV O
nicht PTKNEG O
mehr ADV O
gibt VVFIN O
. $. O 

An APPR O
der ART O
gleichen ADJA O
Stelle NN O
an APPR O
der ART O
Autoren NN O
wie KOKOM O
Gide NE B-PER
oder KON O
Rolland NE B-PER
ihre PPOSAT O
politische ADJA O
Haltung NN O
fixieren VVINF O
, $, O
stößt VVFIN O
man PIS O
auf APPR O
Leute NN O
wie KOKOM O
Julien NE B-PER
Benda NE I-PER
, $, O
Alain NE B-PER
, $, O
Jules NE B-PER
Romain NE I-PER
mit APPR O
kaum ADV O
weniger ADV O
energischen ADJA O
, $, O
jedenfalls ADV O
unzweideutigen ADJA O
Kundgebungen NN O
. $. O 

Weiter ADV O
ist VAFIN O
für ADJD O
uns PPER O
, $, O
die PRELS O
wir PPER O
gerade ADV O
eine ART O
politische ADJA O
Reaktion NN O
gegen APPR O
den ART O
Kryptofaschismus NN O
in APPR O
der ART O
Belletristik NN O
in APPR O
Deutschland NE B-LOC
so ADV O
gänzlich ADJD O
vermißt VVPP O
haben VAFIN O
, $, O
die ART O
rabiate ADJA O
Polemik NN O
, $, O
die PRELS O
Vendredi NE B-PUB
gegen APPR O
Leute NN O
wie KOKOM O
Louis NE B-PER
Bertrand NE I-PER
, $, O
Camille NE B-PER
Mauclair NE I-PER
, $, O
Henri NE B-PER
Beraud NE I-PER
, $, O
Paul NE B-PER
Morand NE I-PER
führt VVFIN O
, $, O
etwas ADV O
außerordentlich ADJD O
Erfreuliches NN O
. $. O 

Adrienne NE B-PER
Monnier NE I-PER
arbeitet VVFIN O
von APPR O
Zeit NN O
zu APPR O
Zeit NN O
an APPR O
`` $( O
Vendredi NE B-PUB
'' $( O
mit PTKVZ O
und KON O
spielt VVFIN O
, $, O
ohne KOUI O
der ART O
Redaktion NN O
anzugehören VVINF O
, $, O
bei APPR O
dieser PDS O
eine ART O
schwerlich ADJD O
geringe ADJA O
Rolle NN O
. $. O 

Um KOUI O
diese PDAT O
literarischen ADJA O
Informationen NN O
mit APPR O
einer ART O
weniger PIAT O
gewichtigen ADJA O
abzuschließen VVIZU O
: $. O
versäume PIAT O
nicht PTKNEG O
`` $( O
Les FM B-LIT
Pitard FM I-LIT
'' $( O
von APPR O
Simenon NE B-PER
zu PTKZU O
lesen VVINF O
, $, O
falls KOUS O
Dir PPER O
das ART O
Buch NN O
in APPR O
die ART O
Hände NN O
fällt VVFIN O
. $. O 

Es PPER O
ist VAFIN O
ein ART O
Unterhaltungsroman NN O
ersten ADJA O
Ranges NN O
. $. O 

Von APPR O
uns PPER O
nächstliegendem ADJD O
zu PTKZU O
reden VVINF O
: $. O
Weißt VVFIN O
Du PPER O
, $, O
ob KOUS O
Ernst NE B-PER
nach APPR O
Moskau NE B-LOC
, $, O
beziehungsweise KON O
Leningrad NE B-LOC
gefahren VVPP O
ist VAFIN O
? $. O 

Ich PPER O
habe VAFIN O
übrigens ADV O
zur APPRART O
Zeit NN O
den ART O
erwähnten ADJA O
Programmaufsatz NN B-LITref
in APPR O
Moskau NE B-LOC
liegen VVFIN O
und KON O
bin VAFIN O
äußerst ADV O
gespannt ADJD O
, $, O
ob KOUS O
man PIS O
ihn PPER O
in APPR O
Rußland NE B-LOC
publizieren VVINF O
wird VAFIN O
. $. O 

Es PPER O
ist VAFIN O
möglich ADJD O
. $. O 

Immerhin ADV O
würde VAFIN O
mich PPER O
eine ART O
positive ADJA O
Entscheidung NN O
mehr ADV O
wundern VVINF O
als KOKOM O
eine ART O
negative ADJA O
. $. O 

Brecht NE B-PER
ist VAFIN O
aus APPR O
Amerika NE B-LOC
abzureisen VVPP O
im APPRART O
Begriff NN O
. $. O 

Ich PPER O
habe VAFIN O
erzählen VVINF O
hören VVINF O
, $, O
die PRELS O
Aufführung NN O
der ART O
`` $( O
Mutter NN B-LIT
'' $( O
sei VAFIN O
drüben ADV O
ein ART O
großer ADJA O
Erfolg NN O
gewesen VAPP O
. $. O 

Etwas ADV O
Genaueres NN O
weiß VVFIN O
ich PPER O
darüber PROAV O
bisher ADV O
noch ADV O
nicht PTKNEG O
. $. O 

Ich PPER O
denke VVFIN O
die ART O
Tatsache NN O
meines PPOSAT O
Briefes NN O
spricht VVFIN O
eindringlich ADJD O
genug ADV O
, $, O
um KOUI O
mir PPER O
am APPRART O
Schluß NN O
die ART O
Bitte NN O
um APPR O
recht ADV O
baldige ADJA O
Nachricht NN O
von APPR O
Dir PPER O
fast ADV O
ersparen VVINF O
zu PTKZU O
können VMINF O
. $. O 

So ADV O
nimm VVIMP O
für ADJD O
heute ADV O
nur ADV O
die ART O
herzlichsten ADJA O
Wünsche NN O
und KON O
Grüße NN O
. $. O 

Dein PPOSAT O
Walter NE B-PER
