Lieber ADV O
Gerhard NE B-PER
, $, O
wenn KOUS O
ich PPER O
nicht PTKNEG O
irre ADV O
, $, O
hast VAFIN O
Du PPER O
bereits ADV O
aus APPR O
Paris NE B-LOC
die ART O
Bestätigung NN O
erhalten VVPP O
, $, O
daß KOUS O
mich PPER O
dort ADV O
Dein ART O
Brief NN O
nach APPR O
Berlin NE B-LOC
erreicht VVPP O
hat VAFIN O
. $. O 

Nun ADV O
habe VAFIN O
ich PPER O
vor APPR O
wenigen PIAT O
Tagen NN O
den ART O
ersten ADJA O
bekommen VVINF O
, $, O
den ART O
Du PPER O
wieder ADV O
nach APPR O
Ibiza NE B-LOC
gerichtet VVPP O
hast VAFIN O
. $. O 

Um KOUI O
nun ADV O
aber ADV O
zunächst ADV O
bei APPR O
dem ART O
ersteren ADJA O
nochmals ADV O
kurz ADJD O
zu PTKZU O
verweilen VVINF O
, $, O
will VMFIN O
ich PPER O
Deine ART O
Mitteilung NN O
über KON O
den ART O
Logierbesuch NN O
Steinschneiders NE B-PER
zum APPRART O
Gegenstand NN O
einer ART O
kleinen ADJA O
Anfrage NN O
machen VVINF O
. $. O 

Wie PWAV O
Du PPER O
gelesen VVPP O
haben VAFIN O
wirst ADV O
, $, O
ist VAFIN O
unter APPR O
den ART O
Sandkörnern NN O
, $, O
die PRELS O
das ART O
erwachende ADJA O
Deutschland NE B-LOC
sich PRF O
aus APPR O
den ART O
Augen NN O
gerieben VVPP O
hat VAFIN O
, $, O
auch ADV O
der ART O
Hellseher NN O
Hanussen NE B-PER
. $. O 

Dieser PDAT O
soll VMFIN O
nun ADV O
, $, O
einer ART O
Pressenotiz NN O
zufolge APPO O
, $, O
mit APPR O
seinem PPOSAT O
wahren ADJA O
Namen NN O
Steinschneider NE B-PER
geheißen VVPP O
haben VAFIN O
. $. O 

Sollte VMFIN O
nun ADV O
auch ADV O
er PPER O
ein ART O
Mitglied NN O
der ART O
schon ADV O
ohnehin ADV O
bemerkenswerten ADJA O
Familie NN O
des ART O
Gustav NE B-PER
sein PPOSAT O
, $, O
so ADV O
lasse VVFIN O
mich PRF O
das ART O
unbedingt ADJD O
wissen VVINF O
. $. O 

Sollte VMFIN O
ferner ADV O
derselbe PDAT O
mit APPR O
seinem PPOSAT O
präsumptiven ADJA O
Verwandten NN O
dessen PDS O
Talent NN O
teilen VVINF O
, $, O
so ADV O
sehe VVFIN O
ich PPER O
einen ART O
bedeutenden ADJA O
Aufschwung NN O
Deiner ART O
kabbalistischen ADJA O
Studien NN O
voraus PTKVZ O
, $, O
indem KOUS O
das ART O
kostspielige ADJA O
Photographieren NN O
von APPR O
Manuscripten NE O
damit PROAV O
ja ADV O
wohl ADV O
wegfallen VVINF O
würde VAFIN O
. $. O 

Überaus ADV O
wertvoll VMFIN O
war VAFIN O
mir PPER O
, $, O
wie PWAV O
ich PPER O
Dir PPER O
vielleicht ADV O
schon ADV O
gesagt VVPP O
habe VAFIN O
, $, O
Deine ART O
Mitteilung NN O
über KON O
Schoeps TRUNC B-PER
und KON O
Blüher NE B-PER
. $. O 

Nun ADV O
erwarte VVFIN O
ich PPER O
dessen PDS O
Buch NN O
über KON O
Kafka NE B-PER
unter APPR O
diesen PDAT O
Umständen NN O
mit APPR O
verdoppelter ADJA O
Ungeduld NN O
. $. O 

Denn KON O
was PWS O
sähe VVFIN O
dem ART O
Engel NN O
, $, O
der ART O
den ART O
vernichteten ADJA O
Teil NN O
von APPR O
Kafkas NE B-PER
Werken NN O
betreut VVFIN O
, $, O
ähnlicher ADJA O
, $, O
als KOKOM O
ihren PPOSAT O
Schlüssel NN O
unter APPR O
einem ART O
... $( O
haufen VVINF O
zu PTKZU O
verstecken VVINF O
? $. O 

Ob KOUS O
man PIS O
sich PRF O
ähnliche ADJA O
Aufklärungen NN O
von APPR O
dem ART O
neuesten ADJA O
Essay NN O
über KON O
Kafka NE B-PER
versprechen VVFIN O
darf VMFIN O
, $, O
weiß VVFIN O
ich PPER O
nicht PTKNEG O
. $. O 

Er PPER O
steht VVFIN O
im APPRART O
Aprilheft NN O
der ART O
Nouvelle NN B-LIT
Revue NN I-LIT
Française NE I-LIT
und KON O
stammt VVFIN O
von APPR O
Bernhard NE B-PER
Groethuysen NE I-PER
. $. O 

Nach APPR O
Kenntnisnahme NN O
durch APPR O
mich PPER O
könntest ADJD O
Du PPER O
ihn PPER O
auf APPR O
Wunsch NN O
als APPR O
Austauschgabe NN O
gegen APPR O
andere ADJA O
Lektüre NN O
erhalten VVPP O
. $. O 

Denn KON O
wenn KOUS O
sich PRF O
auch ADV O
eine ART O
kleine ADJA O
Hausbücherei NN O
von APPR O
30 CARD O
bis KON O
40 CARD O
Bänden NN O
, $, O
teils ADV O
aus APPR O
Noeggerathschen ADJA B-PERderiv
Beständen NN O
, $, O
teils ADV O
aus APPR O
meiner PPOSAT O
Hinterlassenschaft NN O
vom APPRART O
Vorjahre NN O
hier ADV O
versammelt VVPP O
hat VAFIN O
, $, O
so ADV O
ist VAFIN O
die ART O
denn ADV O
doch ADV O
eine ART O
schmale ADJA O
Grundlage NN O
. $. O 

Die ART O
Ironie NN O
will VMFIN O
es PPER O
, $, O
daß KOUS O
ich PPER O
grade ADV O
jetzt ADV O
im APPRART O
Auftrage NN O
jener PDAT O
`` $( O
Zeitschrift NN B-LIT
für VVFIN I-LIT
Sozialforschung NN I-LIT
'' $( O
, $, O
die PRELS O
ihren PPOSAT O
Apparat NN O
und KON O
Geld NN O
nach APPR O
Genf NE B-LOC
gerettet VVPP O
hat VAFIN O
, $, O
einen ART O
Aufsatz NN O
über KON O
die ART O
Soziologie NN O
der ART O
gegenwärtigen ADJA O
französischen ADJA B-LOCderiv
Literatur NN O
zu PTKZU O
schreiben VVINF O
habe VAFIN O
- $( O
und KON O
schreiben VVFIN O
muß VMFIN O
, $, O
da KOUS O
ich PPER O
von APPR O
dieser PDAT O
Seite NN O
zumindest ADV O
auf APPR O
Bezahlung NN O
rechnen VVINF O
kann VMFIN O
. $. O 

... $( O
Besonders ADV O
lobe ADJD O
ich PPER O
die ART O
Eingebung NN O
, $, O
welche PRELS O
mich PPER O
in APPR O
Berlin NE B-LOC
veranlaßte VVFIN O
, $, O
Kitty NE B-PER
Marx NE I-PER
das ART O
Buch NN O
von APPR O
Brecht NE B-PER
( $( O
und KON O
wenn KOUS O
ich PPER O
nicht PTKNEG O
irre ADV O
, $, O
noch ADV O
irgend ADV O
eine ART O
andere ADJA O
Leihgabe NN O
) $( O
mit APPR O
auf APPR O
den ART O
Weg NN O
zu PTKZU O
geben VVINF O
, $, O
indem KOUS O
ich PPER O
so ADV O
in APPR O
hoffentlich ADJD O
kurzer ADJA O
Zeit NN O
hier ADV O
in APPR O
deren PDS O
Besitz NN O
sein VAINF O
werde VAFIN O
. $. O 

Es PPER O
wird VAFIN O
Dir PPER O
im APPRART O
übrigen ADJA O
Spaß NN O
machen VVINF O
zu PTKZU O
hören VVINF O
, $, O
daß KOUS O
, $, O
nachdem KOUS O
ich PPER O
mein PPOSAT O
eigenes ADJA O
Archiv NN O
aufs APPRART O
sorgfältigste ADJA O
gesiebt VVPP O
hatte VAFIN O
und KON O
so ADV O
hier ADV O
nur ADV O
über APPR O
einen ART O
Bruchteil NN O
desselben VVPP O
- $( O
politisch ADJD O
ganz ADV O
unverfängliche ADJA O
Dinge NN O
- $( O
verfüge VVINF O
, $, O
im APPRART O
letzten ADJA O
Augenblick NN O
der ART O
Einfall NN O
mich PPER O
packte VVFIN O
, $, O
ein ART O
enorm ADJD O
provokatorisches ADJA O
und KON O
gleichzeitig ADJD O
äußerst ADV O
geglücktes ADJA O
Werk NN O
von APPR O
Brecht NE B-PER
, $, O
das PRELS O
nicht PTKNEG O
erschienen VVPP O
ist VAFIN O
und KON O
nur ADV O
in APPR O
Fahnen NN O
existiert VVFIN O
, $, O
in APPR O
meinen PPOSAT O
Koffer NN O
zu PTKZU O
stecken VVINF O
. $. O 

Es PPER O
heißt VVFIN O
`` $( O
Die ART B-LIT
drei CARD I-LIT
Soldaten NN I-LIT
'' $( O
und KON O
wird VAFIN O
ja ADV O
auch ADV O
den ART O
Weg NN O
nach APPR O
Palästina NE B-LOC
gefunden VVPP O
haben VAFIN O
oder KON O
eines ART O
Tages NN O
finden VVINF O
. $. O 

Deine ART O
Prognosen NN O
, $, O
das PRELS O
Schicksal NN O
der ART O
deutschen ADJA B-LOCderiv
Juden NN O
betreffend ADJD O
, $, O
wurden VAFIN O
grade ADV O
eingelöst VVPP O
, $, O
als KOUS O
sie PPER O
hier ADV O
ankamen ADV O
. $. O 

Unnötig ADJD O
zu PTKZU O
sagen VVINF O
daß KOUS O
sie PPER O
sich PRF O
mit APPR O
den ART O
meinigen ADJA O
decken VVINF O
. $. O 

Schon ADV O
vor APPR O
drei CARD O
Wochen NN O
bat VVFIN O
ich PPER O
Dora PROAV B-PER
, $, O
Stefan NE B-PER
wenn KOUS O
irgend ADV O
möglich ADJD O
zu PTKZU O
ihrem PPOSAT O
Bruder NN O
nach APPR O
Palästina NE B-LOC
zu PTKZU O
schicken VVINF O
. $. O 

Im APPRART O
Augenblick NN O
aber ADV O
scheint VVFIN O
sie PPER O
diesen PDAT O
Weg NN O
noch ADV O
nicht PTKNEG O
ins APPRART O
Auge NN O
zu PTKZU O
fassen VVINF O
. $. O 

... $( O
Die ART O
Spracharbeit NN B-LIT
werde VAFIN O
ich PPER O
Dir PPER O
abschreiben VVINF O
. $. O 

So ADV O
kurz ADJD O
sie PPER O
aber ADV O
auch ADV O
ausgefallen VVPP O
ist VAFIN O
, $, O
so ADV O
werden VAFIN O
mannichfache PIS O
Bedenken NN O
und KON O
Gedanken NN O
unterm APPRART O
Schreiben NN O
meiner PPOSAT O
Hand NN O
Zügel APPRART O
und KON O
Zaum ADV O
verspüren VVINF O
und KON O
Dich PPER O
nicht PTKNEG O
vor APPR O
manchen PIAT O
Wochen NN O
in APPR O
Besitz NN O
der ART O
zwei CARD O
, $, O
drei CARD O
Blättchen NN O
kommen VVINF O
lassen VVINF O
. $. O 

Dein ART O
Walter NE B-PER
PS NE O
Dein NE O
Brief NN O
vom APPRART O
13ten ADJA O
kommt VVFIN O
diesen PDAT O
Augenblick NN O
. $. O 

Ich PPER O
kann VMFIN O
ihn PPER O
und KON O
die ART O
Nachschrift NN O
von APPR O
K NE B-PER
M NE I-PER
nun ADV O
eben ADV O
noch ADV O
bestätigen VVINF O
. $. O 

Gedanken NN O
über KON O
die ART O
Rückwirkung NN O
der ART O
deutschen ADJA B-LOCderiv
Vorfälle NN O
auf APPR O
die ART O
kommende ADJA O
Geschichte NN O
der ART O
Juden NN O
suchte VVFIN O
ich PPER O
mir PPER O
auch ADV O
zu PTKZU O
machen VVINF O
. $. O 

Mit APPR O
sehr ADV O
geringem ADJA O
Erfolg NN O
. $. O 

Auf APPR O
alle PIAT O
Fälle NN O
steht VVFIN O
die ART O
Judenemanzipation NN O
in APPR O
einem ART O
neuen ADJA O
Licht NN O
da ADV O
. $. O 

